[正視聽］星火11月聲明：在匯豐帳戶內款項已獲安排妥善處理

星火同盟：匯豐戶口周五停運作 將以其他方式接收款項 支援工作如常

立場報道2019/11/19 — 3:13

《信報》昨報道，滙豐一個企業銀行客戶因協助涉及抗爭活動的大型眾籌基金接受捐款，被指戶口實際用途與當初開戶用途不符，被要求關閉戶口。支援反送中運動被捕者的組織「星火同盟」在 facebook 確認，其匯豐銀行帳戶星期四後停止運作，將會暫時停止以銀行帳戶形式接收款項。

星火同盟強調，在匯豐帳戶內款項已獲安排妥善處理，將會以其他方式接收款項，法律及抗爭支援平台之所有工作如常運作，定當繼續全力支援「被捕及被囚義士」。

《信報》今日引述消息人士指，滙豐一個企業銀行客戶「因協助涉及抗爭活動的大型眾籌基金接受捐款，被指戶口實際用途與當初開戶用途不符」，上月被要求關閉戶口。滙豐回覆指出，不便評論個別客戶，重申銀行有責任定期檢視客戶賬戶的狀況，如交易活動與開戶時所陳述的用途不相符，有可能終止該賬戶。

「612人道支援基金」指，其專用戶口「運作正常」；故不少網民推斷可能是支援被捕人士的「星火同盟」受影響。

如果信報講既係真，姐係10月尾匯豐已經提前30日通知星火30日內要搬錢走，而且星火講到明匯豐筆錢已經妥善處理左，筆錢冇理由仲喺匯豐，換言之黑落凍結嗰7000萬好大可能根本唔喺匯豐到凍結，究竟我地洗哂版要搞匯豐之前係咪應該認真fact check左究竟係邊間銀行/財務機構凍結星火筆錢先

大家幫手推得唔得，重要行動post

［主線任務］聽日1530嘅維吾爾族集會獲不反對通知書

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

就係俾滙豐迫到用個人戶口處理舊錢
依家俾人凍結左囉

19/11滙豐高層見港澳辦 21/11cut星火ac

所謂妥當嘅安排就係過晒啲錢去空殼公司

11月19號星火已經話處理左筆錢，之後隔左成個月到今日筆錢喺其他銀行成筆錢比黑警凍結左咁又關匯豐事

匯豐報警

其實真係唔關滙豐事，係星火自己柒，令班黑警有機可乘。咁大筆錢唔整基金戶口，係都要放落公司戶口，仲要俾人ban ac就轉晒落空殼公司，咁on9，唔搞你搞邊個？

如果匯豐真係奶共就連612個戶口都會close，星火用公司戶口收捐款，而且冇人知星火戶口每日轉左幾多筆錢出去，當公司負責人同銀行解釋唔到資金去向銀行自然有權close ac，612財務報表完全公開，高過十萬既現金捐款入錢機唔收，而且出既每一蚊都有哂記錄用喺咩case有基金核數師mon住大貓自然唔會搞，匯豐自從比老美罰完年中都ban唔少可疑戶口，華為單野都係大貓督灰，話佢奶共根本就係風向撚

筆錢唔係黑錢就唔係黑錢
你點轉都唔係黑錢
有咩理由轉左去公司戶口就變左黑錢？

匯豐係要佢地寬限期拿走哂舊錢
佢地果陣係話諗到方法攪 好明顯無銀行肯接佢地舊政治錢出左事啦

11月？

但宜家「黑錢」定義權唔係你度
佢話你係黑錢，你就係黑錢
真係要做左最壞打算先

日期都唔識睇？

根本就係 或者係新公司acc 又係hsbc?

但星火11月19號話筆錢已經妥善處理左喎，咁筆錢又點會仲喺大貓度？

安排呀 屌你老母
可能安排左分批打散去幾間銀行
點之之後全部銀行都唔肯接舊錢咪出事囉傻仔

咁就唔關星火事啦
你點做佢都可以揾藉口老屈你係黑錢凍結左戶口先

全部銀行都唔肯接，但就搵匯豐黎出氣？

要留喺香港銀行體系就要做到612咁先冇位比人入，香港全部銀行都要聽金管局同黑警柯打做嘢架啦，除非想比人釘牌既姐

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？